# Design Document

### Функциональные детали:

**Группы пользователей :**
Любой пользователь с любым устройством с ОС Android.

**Доступные функции :**
Все возможности приложения.

![Диаграмма активности](Pictures/Activity.png)

---

### Структура проекта:

+ **Системные модули**\
Система состоит из нескольких модулей, которые последовательно передают и подготавливают информацию для отображения.

+ **Интерфейс**\
Пользовательский интерфейс состоит из нескольких основных блоков: окна с текстом и изображением, кнопки с вариантами выбора, настройки.\
Пользователь может взаимодействовать только с кнопками выбора и кнопкой настроек. Изображение и текст автоматически подстраиваются под\
размер экрана, поэтому не требуют приближения/прокрутки. 

**Системные модули :**

Система состоит из нескольких модулей, которые последовательно передают и подготавливают информацию для отображения.

Для правильной работы всех компонентов код игры был поделен на разные скрипты в зависимости от выполняемой\
ими работы. Однако, нельзя сделать скрипты жестко обособленными друг от друга, поэтому в них реализован\
взаимный доступ к переменным.

**Список модулей :**
- `StateManager` - обширный модуль, объединяющий в себе системы :

1. подготовки и смены содержимого окна
2. анимации текста
3. управления пользовательским интерфейсом
4. сброса прогресса

- `State` - шаблон для создания префабов содержимого окна (ScriptableObject)

- `SaveData` - система сериализации/десериализации игровых данных для последующего сохранения/загрузки

- `Scenes` - система смены сцен приложения (стартовый экран --> главный игровой экран)

- `SpriteChanger` - система смены изображений (спрайтов)

&nbsp;

**Таблицы :**

**_class : StateManager_**

| Переменная    | Тип            | Функция                                  |
| ------------- | -------------- | ---------------------------------------- |
| textComponent | Text           | Текст сцены                              |
| startingState | State (SO)     | Инициализация сцены при 1-м запуске      |
| buttonText    | Text [ ]       | Текст кнопок                             |
| ChoiceButtons | GameObject [ ] | Кнопки                                   |
| currentState  | State (SO)     | Текущая сцена                            |
| fromSave      | SaveData       | Обращение к скрипту SaveData             |
| StateImageSM  | GameObject     | Игровой объект со скриптом SpriteChanger |
| fromSprite    | SpriteChanger  | Обращение к скрипту SpriteChanger        |


| Метод             | Возвращаемое значение | Функция                                      |
|---------------    |-----------------------|----------------------------------------------|
| Start ( )         | Void                  | Запуск всех основных компонентов             |
| GetButtonText ( ) | Void                  | Получение текста кнопок                      |
| buttonClick ( )   | Void                  | Действие при нажатии кнопок                  |
| SkipText ( )      | Void                  | Пропуск анимации текста                      |
| ResetProgress ( ) | Void                  | Сброс прогресса                              |
| showText ( )      | String                | Анимация текста                              |

&nbsp;

**_class : SaveData_**

| Переменная        | Тип           | Функция                              |
|------------------ |-------------- |--------------------------------------|
| _StateData        | StatesData    | Экземпляр StatesData типа StatesData |
| currentStateData  | StateManager  | Обращение к скрипту StateManager     |
| StateImageSD      |  GameObject   | Обращение к скрипту SpriteChanger    |
| currentSpriteData | SpriteChanger | Обращение к скрипту SpriteChanger    |
| path              | String        | Путь сохранения игры                 |


| Метод                  | Возвращаемое значение | Функция                                           |
|---------------         |-----------------------|----------------------------------------------     |
| SaveDataStart ( )      | Void                  | Запуск скрипта SaveData и загрузка игровых данных |
| SaveIntoJson ( )       | Void                  | Сериализация и сохранение игровых данных          |
| LoadFromJson ( )       | Void                  | Десериализация и загрузка игровых данных          |
| GetLastData ( )        | Void                  | Получение последних игровых данных                |
| OnApplicationQuit ( )  | Void                  | Сохранение игры при выходе                        |
| OnApplicationPause ( ) | Void                  | Сохранение игры при выходе                        |

&nbsp;

**_class : StatesData_**

| Переменная        | Тип           | Функция                              |
|------------------ |-------------- |--------------------------------------|
| lastState         | State         | Последние игровые данные             |
| lastSprite        | Sprite        | Последние игровые данные             |

&nbsp;

**_class : State_**

| Переменная        | Тип           | Функция                              |
|------------------ |-------------- |--------------------------------------|
| storyText         | String        | Текст игровой сцены                  |
| nextStates        | State [ ]     | Следующие игровые сцены              |
| buttonsText       | String [ ]    | Текст кнопок                         |
| stateimage        | Sprite        | Изображение игровой сцены            |

| Метод                  | Возвращаемое значение | Функция                                           |
|---------------         |-----------------------|----------------------------------------------     |
| GetStateImage ( )      | Sprite                | Получение изображения сцены                       |
| GetStateStory ( )      | String                | Получение текста сцены                            |
| GetNextStates ( )      | State [ ]             | Массив следующих сцен                             |
| GetButtonText ( )      | String                | Текст кнопок                                      |

&nbsp;

**_class : Scenes_**

| Метод                  | Возвращаемое значение | Функция                                           |
|---------------         |-----------------------|----------------------------------------------     |
| ChangeScene ( )        | Void                  | Смена окон игры                                   |
| ExitGame ( )           | Void                  | Выход из игры                                     |
| Update ( )             | Void                  | Используется для реализации кнопки "назад"        |

&nbsp;

**_class : SpriteChanger_**

| Переменная        | Тип            | Функция                              |
|------------------ |--------------  |--------------------------------------|
| SpriteR           | SpriteRenderer | Спрайт-Рендерер                      |
| StateImage        | Image          | Изображение                          |
| StartingSprite    | Sprite         | Начальное изображение игровой сцены  |
| B                 | GameObject     | Объект со скриптом StateManager      |
| SM                | StateManager   | Обращение к скрипту StateManager     |

| Метод                  | Возвращаемое значение | Функция                                           |
|---------------         |-----------------------|----------------------------------------------     |
| Start ( )              | Void                  | Запуск скрипта SpriteChanger                      |
| ChangeSprite ( )       | Void                  | Изменение спрайта                                 |

&nbsp;

**Интерфейс :**\
Пользовательский интерфейс состоит из нескольких основных блоков: окна с текстом и изображением, кнопки с вариантами выбора, настройки.\
Пользователь может взаимодействовать только с кнопками выбора и кнопкой настроек. Изображение и текст автоматически подстраиваются под\
размер экрана, поэтому не требуют приближения/прокрутки. 

<img src="Pictures/0.jpg" width="324" height="693" />
<img src="Pictures/1.jpg" width="324" height="693" />
<img src="Pictures/2.jpg" width="324" height="693" />

---

### План выполнения:

**Этапы разработки :**

1. реализация пользовательского интерфейса (Алёна Семкив)
> Работа с Unity 3D

2. реализация кода для создания префабов содержимого окна (Алёна Семкив)
> Скрипт `State` + работа с Unity 3D

2. реализация системы подготовки и смены содержимого окна (Андрей Долматов)
> Скрипт `StateManager` , `SpriteChanger` + работа с Unity 3D

3. реализация системы сохранения/загрузки (Алёна Семкив)
> Скрипт `SaveData` + работа с Unity 3D

4. реализация прочих систем (смена игровой сцены, сброс прогресса и т.д.)
> Скрипты `StateManager` , `Scenes` + работа с Unity 3D

5. рефакторинг (Андрей Долматов)

6. тестирование (Совместно)
> Тестирование состоит из двух частей : выявление ошибок в Unity 3D, используя консоль; живое тестирование приложения на устройствах;

    

**Артефакты разработки :**

Конечным продуктом будет являться приложение, готовое к развертыванию на устройствах с ОС Android посредством его загрузки через Google Play, либо установки Apk-файла напрямую.
